\chapter{Tổng kết}
$\indent$Trong chương này, nhóm sẽ đưa ra kết luận, đánh giá ưu nhược điểm và hướng phát triển sắp tới.
\section{Kết luận}
$\indent$Sau giai đoạn luận văn, nhóm đã xây dựng được một chương trình chơi cờ hoàn chỉnh: giao diện ưa nhìn, chương trình có những tính năng thông dụng, AI có sức mạnh tương đối tốt (mục \ref{sec:AI_strength}). Ngoài ra, nhóm cũng cố gắng viết tài liệu liên quan một cách chi tiết và dễ hiểu để phục vụ cho việc phát triển phần mềm sau này được dễ dàng hơn. Nhóm cũng cấu trúc thư mục, tổ chức mã nguồn, viết mã để làm sao cố gắng mạch lạc nhằm đảm bảo tính dễ đọc, dễ sửa chữa và thay đổi sau này.
\section{Ưu điểm}
Những ưu điểm đạt được sau khi hoàn thành luận văn:
\begin{itemize}
	\item Chương trình đã được hoàn thiện và có thể sử dụng được.
	\item Chương trình có giao diện bắt mắt và có hiệu ứng khi chơi.
	\item Chương trình có các tính năng phổ biến của một chương trình chơi cờ như: lưu bàn cờ, chọn chế độ chơi, chọn bên đi trước, chọn sức mạnh của AI, ...
	\item AI có sức mạnh tốt và liên tục tăng Elo theo từng lần cải tiến (mục \ref{sec:AI_strength}).
	\item AI đã được chơi thực tế, đo được Elo nhằm đánh giá khách quan và trung thực hơn.
	\item Nhóm có xây dựng công cụ hỗ trợ nhập thế cờ vào cơ sở dữ liệu của AI để người dùng có thể nhập thế cờ một cách đơn giản hơn. Từ đó giúp AI có cơ sở dữ liệu phong phú và lớn hơn, kéo theo AI chơi sẽ tốt hơn.
	\item Cấu trúc thư mục, mã nguồn được sắp xếp theo tinh thần dễ đọc, dễ hiểu, dễ sửa chữa và thêm tính năng mới sau này.
\end{itemize}
\section{Khuyết điểm}
Những khuyết điểm sau khi hoàn thành luận văn:
\begin{itemize}
	\item Trò chơi chưa được phát triển trên nhiều nên tảng như: điện thoại thông minh, web để tiếp cận nhiều người dùng hơn.
	\item Trò chơi chưa xây dựng cơ sở dữ liệu tàn cuộc
	\item Chương trình chưa có tính năng cho phép người chơi trực tuyến với nhau qua mạng máy tính.
	\item Hiện thực AI engine bằng ngôn ngữ Python nên chưa được hiệu suất cao bằng các ngôn ngữ biên dịch như C, C++, ...
	\item Hiện thực AI engine chạy đơn luồng và một tiến trình nên chưa tận dụng được hết sức mạnh của những con chíp nhiều nhân hiện nay trên máy tính.
	\item Vẫn còn nhiều kỹ thuật để nhằm tối ưu việc cắt tỉa cây chưa được nhóm tham khảo và áp dụng vào AI engine.
	
\end{itemize}
\section{Hướng phát triển}
Sau khi nhận thấy các ưu nhược điểm, nhóm có những hướng phát triển như sau:
\begin{itemize}
	\item Viết lại chương trình trên nhiều nền tảng khác dễ tiếp cận người dùng hơn như: IOS, Android,...
	\item Nghiên cứu thuật toán để sinh ra cơ sở dữ liệu tàn cuộc
	\item Tối ưu hình ảnh của chương trình để cho chương trình đẹp hơn nữa.
	\item Thêm tính năng cho phép người chơi trực tuyến với nhau trên mạng.
	
	\item Nghiên cứu khả năng viết giao diện chương trình trò chơi bằng 3D.
	\item Hiện thực lại AI engine trên nên ngôn ngữ C++ để đạt được hiệu suất cao hơn.
	\item Áp dụng kỹ thuật đa luồng, đa tiến trình trên AI engine để tận dụng những con chíp nhiều nhân hiện nay.
	\item Áp dụng các kỹ thuật cải tiến cắt tỉa nhánh để giúp AI engine có thể duyệt sâu hơn, từ đó nâng cao sức mạnh của AI.
	\item Viết thêm một AI engine nữa nhưng hướng tiếp cận bằng cây Monte Carlo để so sánh ưu nhược giữa cây Minimax và  Monte Carlo.
	\item Nghiên cứu và phát triển AI engine cho trò chơi cờ úp (chinese dark chess) vì đây là trò chơi này thánh thức hơn do thông tin là không hoàn hảo những vẫn rất gần với cờ tướng.
\end{itemize}